\section{Risultati}\label{sec:results}

In tabella~\ref{tab:results} possiamo osservare per ogni categoria
training error, test error e
la coppia di valori migliore stimata dalla cross-validazione
per i parametri $T$ e $\lambda$.

\begin{table}[h]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|r|r|r|r|}
        \hline
        \textbf{Categoria} & $\bm{T^*}$ & $\bm{\lambda^*}$ & \textbf{Training error} & \textbf{Test error} \\
        \hline
        33                 & 5000       & 0.0001           & 0.07                    & 0.10                \\
        70                 & 5000       & 0.0001           & 0.04                    & 0.06                \\
        101                & 5000       & 0.0010           & 0.05                    & 0.05                \\
        4                  & 5000       & 0.0001           & 0.03                    & 0.06                \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption{Valori dei parametri ed errore per ogni categoria.}\label{tab:results}
\end{table}


Prendendo come esempio la categoria $33$, possiamo osservare che il training error
cala molto velocemente durante le prime iterazioni di Pegasos per poi
rallentare drasticamente (figura~\ref{fig:train-error-by-epochs}).

\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=0.75\linewidth]{figures/label33/training_error_by_epochs}
    \caption{Training error dopo ogni iterazione di Pegasos ($T = 5000$, $\lambda = 0.0001$) per la categoria $33$.}\label{fig:train-error-by-epochs}
\end{figure}


Per tutte le categorie considerate, in figura~\ref{fig:heatmaps} possiamo osservare
l'errore medio per ogni coppia di parametri.
Notiamo come valori di $T$ minori di $1000$ portano ad un errore alto
indipendentemente da $\lambda$.

La categoria $70$ (figura~\ref{fig:heatmaps-70}) mostra un errore medio
poco dipendente da $\lambda$ ma fortemente dipendente da $T$.

\begin{figure}[h]
    \captionsetup[subfigure]{aboveskip=-1pt,belowskip=-1pt}
    \begin{subfigure}[b]{\columnwidth}
        \centering
        \begin{subfigure}[b]{0.5\columnwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=\linewidth]{{{figures/label33/heatmap}}}
            \caption{Categoria $33$.}
        \end{subfigure}%
        \begin{subfigure}[b]{0.5\columnwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=\linewidth]{{{figures/label70//heatmap}}}
            \caption{Categoria $70$.}\label{fig:heatmaps-70}
        \end{subfigure}
    \end{subfigure}
\end{figure}
\begin{figure}[H]\ContinuedFloat
    \begin{subfigure}[b]{\columnwidth}
        \captionsetup[subfigure]{aboveskip=-1pt,belowskip=-1pt}
        \centering
        \begin{subfigure}[b]{0.5\columnwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=\linewidth]{{{figures/label101/heatmap}}}
            \caption{Categoria $101$.}
        \end{subfigure}%
        \begin{subfigure}[b]{0.5\columnwidth}
            \centering
            \includegraphics[width=\linewidth]{{{figures/label4//heatmap}}}
            \caption{Categoria $4$.}
        \end{subfigure}
    \end{subfigure}
    \caption{Mappe di calore dei parametri per tutte le categorie considerate.}\label{fig:heatmaps}
\end{figure}
